林鄭哪來的底氣，太屌了！ - 馮睎乾

林鄭哪來的底氣，太屌了！ - 馮睎乾

名采論壇

林鄭月娥出席國慶酒會，致辭時兩度用「底氣」一詞，立馬惹來「港獨份子」圍攻──半文盲愛國律師說，「沒批評港獨代表他們支持港獨」，由於全香港，不，全世界絕大多數人也沒批評港獨，從今以後，除了地球上一小撮親中人士外，所有人也不妨直接叫「港獨份子」──在他們眼中，「底氣」是大陸用語，林鄭以廣東話致辭，卻滿口香港人不懂的字詞，於是「港獨份子」便乘機找碴。「港獨份子」果然還是不明白：這裏就是中國。《詩經》說「普天之下，莫非王土」，自古以來，全世界都是中國領土。現在特首已給大家做了良好示範，我們該努力與祖國接軌，既然「底氣」可當廣東話講，那麼大陸同胞常用以表示「厲害」的「屌」字，順理成章也可融入香港人的日常用語。例句：1.林鄭講嘢真係太屌！2.何君堯嘅智商屌爆啦！

「底氣」這個詞，我以前在香港的確從未聽過，直至近年才在網上見到，以我理解，是表示「自信」、「力量」的意思。看古書時也見過「底氣」，例如《朱子語類》：「理在清底氣中，如珠在那清底水裏面，透底都明；理在濁底氣中，如珠在那濁底水裏面，外面更不見光明處。」但此「底氣」不同今「底氣」，朱熹的「底」作「的」字解，「清底氣」即「清的氣」，這用法在五四仍很常見。「底氣」獨立成詞，作「自信」解，又始於何時呢？請教國內友人，都說是近年興起，一位猜測可能由「心裏沒底」（沒把握）演化而來，民眾常說的是「底氣不足」，少講「底氣十足」，像習近平、林鄭那樣講「國家是香港底氣所在」，根本是黨八股。查百度，也見大陸網民問「底氣」意思，可見不是路人皆懂。最欣賞一例句：「低頭走路不一定沒有底氣，有時會撿到金幣；抬頭走路不一定有勇氣，有時會踩到狗屎。」

所以其實係網路用語

然後借日系文字LOGIC "X氣" 變成底氣

咁理解啱唔啱

BTW 盲目用大陸字感覺係話緊班大陸官係大陸喱 要用鄉土用語就人...

奶共狗

我底你老母咩, 都唔知條八婆嗡乜
明明係講廣東話嘅, 但係用埋哂d九唔搭八嘅字,
除左大陸哩會有明佢講野咩